<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-04-27T21:05:35-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">AndMinin</title><subtitle>Coordinadora de Software | Analista Sr &amp; Arquitecta de Soluciones</subtitle><author><name>AndMinin</name></author><entry><title type="html">Liderando la Puesta a Punto de BetLine: Un Desaf铆o T茅cnico y de Gesti贸n en Entornos Escalables</title><link href="http://localhost:4000/arquitectura-software,/gesti%C3%B3n-proyectos,/backend,/escalabilidad/2025/02/24/technical-it-challenge.html" rel="alternate" type="text/html" title="Liderando la Puesta a Punto de BetLine: Un Desaf铆o T茅cnico y de Gesti贸n en Entornos Escalables" /><published>2025-02-24T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-24T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/arquitectura-software,/gesti%C3%B3n-proyectos,/backend,/escalabilidad/2025/02/24/technical-it-challenge</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/arquitectura-software,/gesti%C3%B3n-proyectos,/backend,/escalabilidad/2025/02/24/technical-it-challenge.html"><![CDATA[<h2 id="contexto-del-proyecto">Contexto del Proyecto</h2>

<p>El desaf铆o en BetLine fue un <strong>proyecto de puesta a punto con fecha de entrega inamovible</strong>, lo que implic贸 un enfoque estrat茅gico en <strong>gesti贸n, dise帽o de arquitectura y desarrollo</strong> para cumplir con las expectativas sin comprometer la calidad.</p>

<h3 id="equipo-y-metodolog铆a"><strong>Equipo y Metodolog铆a</strong></h3>
<ul>
  <li><strong>Equipo:</strong> 6 desarrolladores fullstack.</li>
  <li><strong>Plan de trabajo:</strong>
    <ul>
      <li>Sprints de 2 semanas.</li>
      <li>Primera semana: desarrollos no desplegables.</li>
      <li>Segunda semana: entrega con despliegue.</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<h4 id="desaf铆os-t茅cnicos-y-soluciones"><strong>Desaf铆os t茅cnicos y soluciones</strong></h4>

<h3 id="1-escalabilidad-y-multiprovincia"><strong>1. Escalabilidad y Multiprovincia</strong></h3>
<p><strong>Problema:</strong> Los cambios en la estructura de datos impactaban la escalabilidad en m煤ltiples provincias.<br />
<strong>Soluci贸n:</strong></p>
<ul>
  <li>Se adelant贸 el esfuerzo de desarrollo para ampliar los tiempos de prueba.</li>
  <li>Se cre贸 una tabla de parametrizaci贸n por provincia para condicionar los componentes a utilizar.</li>
</ul>

<h3 id="2-integraci贸n-con-sistema-de-medios-digitales"><strong>2. Integraci贸n con Sistema de Medios Digitales</strong></h3>
<p><strong>Desaf铆o:</strong> Incorporaci贸n de MODO como medio de pago.<br />
<strong>Soluci贸n:</strong></p>
<ul>
  <li>La integraci贸n result贸 intuitiva, lo que facilit贸 su implementaci贸n.</li>
</ul>

<h3 id="3-navegaci贸n-sin-login-y-simplificaci贸n-del-registro"><strong>3. Navegaci贸n sin Login y Simplificaci贸n del Registro</strong></h3>
<p><strong>Problema:</strong> Se requer铆a habilitar navegaci贸n sin login solo en una provincia y simplificar el registro, reduciendo datos ingresados.<br />
<strong>Soluci贸n:</strong></p>
<ul>
  <li>Se condicionaron endpoints sin afectar la fecha de entrega.</li>
  <li>Se prepar贸 una optimizaci贸n futura con una tabla de configuraci贸n por provincia.</li>
</ul>

<h3 id="4-redise帽o-de-estilos-por-provincia"><strong>4. Redise帽o de Estilos por Provincia</strong></h3>
<p><strong>Soluci贸n:</strong></p>
<ul>
  <li>Uso de archivos <code class="language-plaintext highlighter-rouge">.js</code> con constantes de theming y variables din谩micas.</li>
  <li>Documentaci贸n clara para futuras modificaciones.</li>
</ul>

<h3 id="5-solicitud-de-retiro-por-transferencia"><strong>5. Solicitud de Retiro por Transferencia</strong></h3>
<p><strong>Desaf铆o:</strong> Incorporar una funcionalidad manual para operadores.<br />
<strong>Soluci贸n:</strong></p>
<ul>
  <li>Implementaci贸n con JWT para autenticaci贸n del servicio.</li>
  <li>Proceso manual para gestionar las transferencias con un administrador.</li>
</ul>

<h3 id="6-bonificaciones-y-plan-de-fidelizaci贸n"><strong>6. Bonificaciones y Plan de Fidelizaci贸n</strong></h3>
<p><strong>Soluci贸n:</strong></p>
<ul>
  <li>Se parametriz贸 la l贸gica con esquemas flexibles para definir distintos tipos de bonificaciones (registro, incentivo, retenci贸n, premios).</li>
  <li>Dise帽o escalable por provincia.</li>
</ul>

<h3 id="7-reportes-y-m茅tricas-de-negocio"><strong>7. Reportes y M茅tricas de Negocio</strong></h3>
<p><strong>Soluci贸n:</strong></p>
<ul>
  <li>Desarrollo de reportes con <strong>PostgreSQL</strong>.</li>
  <li>Consultas SQL reflejadas en un dashboard de operaciones.</li>
</ul>

<h2 id="conclusiones-y-aprendizajes"><strong>Conclusiones y Aprendizajes</strong></h2>
<p>Este proyecto no solo me permiti贸 reforzar mis habilidades en <strong>arquitectura de software y gesti贸n de proyectos</strong>, sino que tambi茅n represent贸 un <strong>desaf铆o en la toma de decisiones estrat茅gicas</strong> bajo condiciones de entrega r铆gidas.<br />
La planificaci贸n temprana de mitigaci贸n de riesgos, la modularidad en los cambios y la documentaci贸n clara fueron claves para lograr una entrega exitosa.</p>

<hr />

<p> <strong>驴Quieres saber m谩s sobre mi experiencia en arquitectura de software y gesti贸n de equipos t茅cnicos? Conectemos en LinkedIn.</strong></p>]]></content><author><name>AndMinin</name></author><category term="arquitectura-software," /><category term="gesti贸n-proyectos," /><category term="backend," /><category term="escalabilidad" /><category term="nodejs" /><category term="java" /><category term="arquitectura" /><category term="gesti贸n" /><category term="integraci贸n" /><category term="postgres" /><category term="jwt" /><summary type="html"><![CDATA[Contexto del Proyecto]]></summary></entry><entry><title type="html">De Developer a Arquitecta de Software: Un Viaje T茅cnico</title><link href="http://localhost:4000/carrera/2025/02/23/dev-to-architect.html" rel="alternate" type="text/html" title="De Developer a Arquitecta de Software: Un Viaje T茅cnico" /><published>2025-02-23T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-23T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/carrera/2025/02/23/dev-to-architect</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/carrera/2025/02/23/dev-to-architect.html"><![CDATA[<p>A lo largo de mi carrera, he tenido la oportunidad de crecer y evolucionar en el mundo de la tecnolog铆a, comenzando como Developer, pasando por referente de front-end, y actualmente como Coordinadora de Software. Cada etapa me ha dado nuevas herramientas y habilidades, pero el pr贸ximo paso es uno que he estado esperando con ansias: el rol de Arquitecta de Software.</p>

<p>En mi 煤ltimo proyecto, he comenzado a tomar decisiones clave sobre el dise帽o y la modificaci贸n de un sistema complejo. Este desaf铆o me ha permitido aplicar mi conocimiento t茅cnico para mejorar la arquitectura existente, siempre con un enfoque en la escalabilidad, rendimiento y sostenibilidad del software. Algunas de las 谩reas clave que he abordado incluyen:</p>

<ul>
  <li><strong>Evaluaci贸n de la arquitectura actual:</strong> Analizar el estado del sistema, identificando cuellos de botella y puntos d茅biles que puedan afectar el rendimiento.</li>
  <li><strong>Dise帽o de nuevas soluciones:</strong> Implementar patrones de dise帽o y estrategias que optimicen la estructura y mejoren la experiencia del usuario final.</li>
  <li><strong>Toma de decisiones t茅cnicas:</strong> Evaluar diferentes tecnolog铆as y herramientas, eligiendo las m谩s adecuadas para el proyecto.</li>
  <li><strong>Optimizaci贸n del c贸digo y despliegues:</strong> Garantizar que el c贸digo sea limpio, eficiente y f谩cil de mantener.</li>
</ul>

<p>Mi <strong>expertise t茅cnico en backend</strong> est谩 particularmente centrado en <strong>Node.js</strong>, pero tengo la capacidad de analizar, identificar y definir soluciones 贸ptimas y escalables en <strong>otras tecnolog铆as backend como Java y Spring Boot</strong>. Esto me permite abordar diversos proyectos y adaptarme a diferentes requerimientos tecnol贸gicos, siempre buscando las soluciones m谩s eficientes y adecuadas para cada caso.</p>

<p>A medida que contin煤o con este proyecto, mi objetivo es seguir desarrollando mis habilidades como arquitecta de software, aprendiendo y aplicando nuevos enfoques y tecnolog铆as para dise帽ar soluciones robustas que soporten el crecimiento de las aplicaciones y negocios a largo plazo.</p>

<p>Este es solo el comienzo de un viaje hacia la arquitectura de software, pero estoy emocionada por lo que vendr谩 y por c贸mo este rol me permitir谩 combinar mis conocimientos t茅cnicos con mis habilidades en gesti贸n de proyectos y equipos.</p>]]></content><author><name>AndMinin</name></author><category term="carrera" /><summary type="html"><![CDATA[A lo largo de mi carrera, he tenido la oportunidad de crecer y evolucionar en el mundo de la tecnolog铆a, comenzando como Developer, pasando por referente de front-end, y actualmente como Coordinadora de Software. Cada etapa me ha dado nuevas herramientas y habilidades, pero el pr贸ximo paso es uno que he estado esperando con ansias: el rol de Arquitecta de Software.]]></summary></entry></feed>